# iTeachArt python program
### Python
В каждом из заданий важны следующие моменты:

- делать каждое задание отдельным модулем

- тесты полностью покрывающие основную функциональность

- докстринги
____________________________

### Для запуска тестов:
- Активировать venv
- Установить необходимые зависимости    ```    pip install -r requirements.txt    ```
- Запустить тесты с помощью команды       ```    pytest    ``` 
____________________________

1) Написать кеширующий декоратор, который сохраняет значение функции при каждом вызове. При повторном вызове функции возвращается сохраненное значение.

2) В python2 был xrange, в python3 он был переименован в range. Написать класс с аналогичной функциональностью.

3) Написать функции to_json и from_json, которые преобразовывают строку в json-объект и обратно. Не использовать стандартные инструменты работы с json.

4) Класс логгер с возможностью наследования. Класс должен логировать то, какие методы и с какими аргументами у него вызывались и какой был результат этого вызова. Функция str() от этого класса должна отдавать лог вызовов. Должна быть возможность унаследоваться от такого класса, чтобы добавить логгирование вызовов у любого класса.

5) Дан csv-файл со следующими колонками: contact_id (integer), event(str), score(decimal):

        1, web, 34.33
    
        1, email, 3.4
    
        1, email, 4
    
        2, webinar, 55.4
    
        2, social, 15

 Таким образом, каждая строка представляет собой contact_Id, который ассоциирован с каким-либо событием и оценен каким-то количеством очков.

 Все типы возможных событий и соответствующие им весовые коэффициенты:

        web - 1.0
    
        email - 1.2
    
        social - 1.5
    
        webinar - 2.0

 Необходимо по входному csv файлу вычислить квантиль для каждого контакта.

 Для этого использовать следующий алгоритм:
    
 - на вход приходит csv-файл, считать из него данные
    
 - все очки умножить на коэффициент, соответствующий событию, за которое они получены:
    
            web = score * 1.0
    
            email = score * 1.2
    
            social = score * 1.5
    
            webinar = score * 2.0
    
 - Сгруппировать контакты по contact_id и вычислить сумму очков для каждого контакта
    
 - Все полученные значения для контактов нормируются по шкале от 0 до 100. Для их нормализации самое низкое и самое высокое значение получают 0 и 100 очков соответствено. Остальные соответственно распределяются между ними. То есть, если у тебя есть значения a=100, b=300, c=260, то они получат веса 0, 100 и 80 соответственно.
    
 - Полученные значения распределяюстся по квартилям
    
            Q3 < normalized score <= 100 -> platinum
    
            Q2 < normalized score <= Q3 -> gold
    
            Q1 < normalized score <= Q2 -> silver
    
            0 <= normalized score <= Q1 -> bronze
    
            (квартили нужно вычислять, не предполагай равномерного распределения)
    
 - вывод произвести в следующем формате:
    
            contact id, quartile label, normalized score
    
    **Пример:**
    
        1, silver, 44
    
        2, platinum, 99
